---
title: "Fate Masters Episódio 37 - Fate Masters Com... Fantasia Medieval"
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2018-02-18 13:35:00 -0300
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
 - Fate-Masters-Com
 - Fantasia Medieval
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Luís Cavalheiro
 - Rafael Sant'anna Meyer
podcast_time: "82min"
itunes:
  duration: "01:22:14"
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters37ComFantasiaMedieval/FateMasters37-ComFantasiaMedieval.ogg
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters37ComFantasiaMedieval/FateMasters37-ComFantasiaMedieval.mp3
     size: 78958592
iaplayer: FateMasters37ComFantasiaMedieval
related_links:
- text: Definição de Fantasia Urbana
  link: http://tvtropes.org/pmwiki/pmwiki.php/Main/MedievalEuropeanFantasy
- text: Conan
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Conan_the_Barbarian
- text: H.G. Wells
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/H.G._Wells
- text: Viagem ao Centro da Terra
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Journey_to_the_Center_of_the_Earthan
- text: Michael Moorcock
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Moorcock
- text: Robert E. Howard
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Robert_E._Howard
- text: Elric de Melniboné
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Elric_of_Melnibon%C3%A9
- text: Dark Sun
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Dark_Sun
- text: Lankhmar
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Lankhmar
- text: John Carter de Marte
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/John_Carter_of_Mars
- text: Fading Suns
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Fading_Suns
- text: Yrth
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/GURPS_Fantasy#Yrth_(setting)
- text: Forgotten Realms
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Forgotten_Realms
- text: Waterdeep
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Waterdeep
- text: Terra Média
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Middle-earth
- text: 7º Mar
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/7th_Sea_(role-playing_game)
- text: Castelo Falkenstein
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Castle_Falkenstein_(role-playing_game)
- text: Thoth-Amon (Conan)
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Thoth-Amon
- text: Dragonlance
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Dragonlance
- text: Kenders
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Kender_(Dragonlance)
- text: Jornada do Herói
  link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Monomito
- text: Clark Ashton Smith
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Clark_Ashton_Smith
- text: H.P.Lovecraft
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/H._P._Lovecraft
- text: Ravenloft
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Ravenloft
- text: Cultos de Mistérios
  link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Religi%C3%A3o_de_mist%C3%A9rios
- text: Kull
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Kull_of_Atlantis
- text: Torre do Elefante
  link: http://cronicasdacimeria.blogspot.com.br/2007/06/torre-do-elefante.html?view=sidebar
- text: Belregard
  link: https://belregard.wordpress.com/
- text: Space Fantasy
  link: http://tvtropes.org/pmwiki/pmwiki.php/Main/ScienceFantasy
- text: Star Wars
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Star_Wars
- text: Ferramentas de Sistemas
  link: http://solarentretenimento.com.br/loja/fate/58-fate-ferramentas-do-sistema-digital.html
- text: Cosmos
  link: "https://pt.wikipedia.org/wiki/Cosmos:_A_Spacetime_Odyssey"
- text: Robert Jordan
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Jordan
- text: Roda do Mundo
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/The_Wheel_of_Time
- text: Masters of Umdaar
  link: http://www.drivethrurpg.com/product/155458/Masters-of-Umdaar-o-A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
- text: Regra de Perigos (Hazard - Fate Adversary Toolkit)
  link: https://fate-srd.com/fate-adversary-toolkit/obstacles#hazards
- text: Grid Aleatório
  link: /assets/GridRandomicoFate.pdf
- text: Regra de Ambiente
  link: https://fate-srd.com/fate-adversary-toolkit/using-environments
- text: Loose Thread
  link: http://www.drivethrurpg.com/product/196127/Loose-Threads-o-A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
- text: Dia Nacional do RPG
  link: https://www.facebook.com/events/1814575728574907/
- text: Ars Magica
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Ars_Magica
- text: Tuatha Dé Danann
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Tuatha_D%C3%A9_Danann
soundtrack:
- music: "Prologue/Anvil of Crom - Conan The Barbarian Soundtrack"
  artist: Basil Poledouris
  link: "https://www.youtube.com/watch?v=g7JjYhyRPDQ"
- music: Ambient Pills
  artist: Zeropage
  link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
- music: Ambient Pills Update
  artist: Zeropage
  link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
events:
  - time: "00:00:42"
    text: Introdução
  - time: "00:02:14"
    text: Apresentando o Tema da Fantasia Medieval
  - time: "00:04:03"
    text: Começando a dissecar a Fantasia Medieval e seus temas
  - time: "00:05:46"
    text: Sobre a parte rural (ou selvagem) da Fantasia Medieval
  - time: "00:07:53"
    text: Religião, Fé e Deuses
  - time: "00:09:32"
    text: Sobre a magia na Fantasia Medieval
  - time: "00:13:45"
    text: Sobre o _Zero to Hero_ ou a Saga do Herói
  - time: "00:18:18"
    text: As subdivisões da Fantasia Medieval
  - time: "00:30:34"
    text: Começando a estruturar os elementos em regras de Fate, falando (ou não) de Magia
  - time: "00:35:52"
    text: Opções de Regras de Religião, Fé e Cultos de Mistério
  - time: "00:39:40"
    text: Sobre Raças e Povos
  - time: "00:44:13"
    text: Armas e Armaduras
  - time: "00:46:59"
    text: Sobre como aumentar a letalidade no Fate 
  - time: "00:49:42"
    text: Como usar _Hexcrawl/Rogue-Like_ em Fate
  - time: "00:55:04"
    text: Idéias para regras de corrupção
  - time: "00:59:24"
    text: Dicas para Magia Ritualística
  - time: "01:06:49"
    text: Castas e o uso dos Recursos
  - time: "01:12:12"
    text: Exemplos rápidos de conceitos de Cenários para Fantasia Medieval em Fate
  - time: "01:15:48"
    text: Considerações Finais e nosso lembrete sobre o Dia Nacional do RPG
episode_count: 48
episode: 37
---

E agora os Fate Masters entram em um assunto espinho, com espadas desembanhadas e tomos de magia abertos!

Sim, é o assunto que todos esperavam: Fate Masters Com... Fantasia Medieval!

O Velho Lich Rafael, o Cicero Luís e o Mr. Mickey Fábio  procuram dissecar o conceito da Fantasia Medieval, o que caracteriza a mesma, seus estilos, e como aplicar esses conceitos ao Fate, incluindo raças fantásticas, corrupção, recursos, e falamos sobre magia... Ou não!

E lembrem-se que vem aí, dia 24/02/2018, o [Dia Nacional do RPG](https://www.facebook.com/events/1814575728574907/), para lembrarmos por que jogamos RPG e comemorar esse Hobby tão fantástico! E vai ter Fate Masters nesses eventos. E lembrem-se que #quantomaisfatemelhor e que #quantomaisrpgmelhor. Procurem seus amigos, seja presenciais ou online, e joguem, conversem, assistam, curtam, lembrem o que é o RPG no fim das contas!

